#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MDN 2016.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: mdn-dev@mozilla.com\n"
"POT-Creation-Date: 2019-07-22 15:13-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2019-03-09 13:30+0000\n"
"Last-Translator: myeongjun.ko <myeongjun.ko@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean https://pontoon.mozilla.org/ko/\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pontoon\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1434323726.0\n"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-attachment/plugin.js:38
msgid "Select an attachment"
msgstr "첨부 파일 선택"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-attachment/plugin.js:49
msgid "No attachments available"
msgstr "사용 가능한 첨부 파일이 없음"

# 100%
#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-image-attachment/plugin.js:23 assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-link-customization/plugin.js:130
msgid "Attachments"
msgstr "첨부 자료"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-link-customization/plugin.js:87
msgid "Article Title Lookup / Link Text"
msgstr "문서 제목 보기 / 텍스트 링크"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-link-launch/plugin.js:12
msgid "Launch"
msgstr "데모 실행"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-redirect/plugin.js:17
msgid "Create a Redirect"
msgstr "자동 이동 만들기"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-redirect/dialogs/mdn-redirect.js:4
msgid "MDN Redirect"
msgstr "MDN 자동 이동"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-redirect/dialogs/mdn-redirect.js:23 assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sample-finder/dialogs/mdn-sample-finder.js:44
msgid "Document"
msgstr "문서"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-redirect/dialogs/mdn-redirect.js:65
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sample-finder/plugin.js:17
msgid "Insert Code Sample iFrame"
msgstr "코드 샘플 iFrame 삽입"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sample-finder/dialogs/mdn-sample-finder.js:5
msgid "Sample Finder"
msgstr "샘플 찾기"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sample-finder/dialogs/mdn-sample-finder.js:20
msgid "Select a section"
msgstr "섹션 선택"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sample-finder/dialogs/mdn-sample-finder.js:91
msgid "Sections in Document"
msgstr "문서 내 섹션"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:12
msgid "What should the sample title be?"
msgstr "샘플 제목을 무엇으로 할까요?"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:23 kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:39
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:24
msgid "Sample HTML Content"
msgstr "HTML 콘텐츠 예제"

# docs, Key Topics for Web Developers - 목록 항목,
# web, Popular Web Documentation - 링크 텍스트
#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:27 kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:43
msgid "CSS"
msgstr "CSS"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:28
msgid "Sample CSS Content"
msgstr "CSS 콘텐츠 예제"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:31 kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:47
msgid "JavaScript"
msgstr "JavaScript"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:32
msgid "Sample JavaScript Content"
msgstr "JavaScript 콘텐츠 예제"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:35
msgid "Result"
msgstr "결과"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-sampler/plugin.js:53
msgid "Insert Code Sample Template"
msgstr "코드 샘플 서식 삽입"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-syntaxhighlighter/plugin.js:26
msgid "Syntax Highlighter"
msgstr "구문 강조"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-syntaxhighlighter/plugin.js:32
msgid "No Highlight"
msgstr "강조 없음"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-youtube/plugin.js:27
msgid "Embed YouTube Video"
msgstr "YouTube 비디오 삽입"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-youtube/plugin.js:28
msgid "Locate a YouTube Video"
msgstr "YouTube 비디오 위치 지정"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-youtube/plugin.js:29
msgid "Paste YouTube Video URL"
msgstr "YouTube 비디오 URL 붙여넣기"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-youtube/plugin.js:30
msgid "Aspect ratio"
msgstr "화면비"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-youtube/plugin.js:31
msgid "You must input a valid YouTube video URL."
msgstr "유효한 YouTube 비디오 URL을 입력해야 합니다."

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-youtube/plugin.js:32
msgid "The URL you've entered doesn't appear to be valid"
msgstr "입력한 URL이 유효하게 보이지 않습니다"

#: assets/ckeditor4/source/plugins/mdn-youtube/plugin.js:33
msgid "Default"
msgstr "기본 설정"

#: kuma/javascript/src/banners.jsx:164
#, fuzzy
msgid "Close banner"
msgstr "하위 메뉴 닫기"

#: kuma/javascript/src/banners.jsx:192
msgid "MDN Survey"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/banners.jsx:193
msgid "Help us understand the top 10 needs of Web developers and designers."
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/banners.jsx:196
msgid "Take the survey"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/bcd.js:28 kuma/static/js/wiki-compat-tables.js:8
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: kuma/javascript/src/bcd.js:283
msgid "Flag as incorrect"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/bcd.js:301
msgid "Thank you for letting us know!"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/bcd.js:306
msgid "Something went wrong!"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/contributors.jsx:21
msgid "Contributors to this page:"
msgstr "이 페이지의 공헌자:"

#: kuma/javascript/src/document.jsx:140
msgid "Related Topics"
msgstr "관련 주제"

# 100%
#: kuma/javascript/src/last-modified-by.jsx:36
msgid "Last updated by:"
msgstr "최종 변경자:"

#: kuma/javascript/src/live-examples.js:72
msgid "Open in CodePen"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/live-examples.js:76
#, fuzzy
msgid "Open in JSFiddle"
msgstr "%(site)s에서 열기 "

#: kuma/javascript/src/search-results-page.jsx:89
#, fuzzy
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: kuma/javascript/src/search-results-page.jsx:126
msgid "No matching documents found."
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/search-results-page.jsx:232
#, python-format
msgid "Search results for \"%(query)s\""
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/section-anchor.jsx:20
#, fuzzy
msgid "Link to"
msgstr "링크"

#: kuma/javascript/src/task-completion-survey.jsx:174
msgid "Would you answer 4 questions for us?"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/task-completion-survey.jsx:181
msgid "Open the survey in a new tab"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/task-completion-survey.jsx:190
msgid "Dismiss"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/titlebar.jsx:78
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: kuma/javascript/src/toc.jsx:14
#, fuzzy
msgid "On this Page"
msgstr "현재 페이지"

#: kuma/javascript/src/a11y/a11y-nav.jsx:11
msgid "Skip to main content"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/a11y/a11y-nav.jsx:16
#, fuzzy
msgid "Select language"
msgstr "첨부 파일 선택"

#: kuma/javascript/src/a11y/a11y-nav.jsx:21
msgid "Skip to search"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/header.jsx:90
msgid "MDN Web Docs"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/language-menu.jsx:30
#, fuzzy
msgid "English"
msgstr "영어 (미국)"

#: kuma/javascript/src/header/login.jsx:90
msgid "View profile"
msgstr "프로필 보기"

#: kuma/javascript/src/header/login.jsx:93
msgid "Edit profile"
msgstr "프로필 편집"

#: kuma/javascript/src/header/login.jsx:99
msgid "Sign out"
msgstr "로그 아웃"

#: kuma/javascript/src/header/login.jsx:115
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:31
msgid "Technologies"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:35
msgid "Technologies Overview"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:51
msgid "Graphics"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:55
msgid "HTTP"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:59
msgid "APIs / DOM"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:63
msgid "Browser Extensions"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:67
msgid "MathML"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:72
msgid "References & Guides"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:76
msgid "Learn web development"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:80
msgid "Tutorials"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:84
msgid "References"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:88
msgid "Developer Guides"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:92
msgid "Accessibility"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:96
msgid "Game development"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:100
msgid "...more docs"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:105
msgid "Feedback"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:109
msgid "Send Feedback"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:113
msgid "Get Firefox help"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:118
msgid "Get web development help"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:123
msgid "Join the MDN community"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:126
msgid "Report a content problem"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/main-menu.jsx:132
msgid "Report a bug"
msgstr ""

#: kuma/javascript/src/header/search.jsx:67
msgid "Search MDN"
msgstr "MDN 검색"

#: kuma/static/js/components.js:82
msgid "Close submenu"
msgstr "하위 메뉴 닫기"

#: kuma/static/js/components.js:558
msgid "Close notification"
msgstr "알림 닫기"

#: kuma/static/js/dashboard.js:50
msgid "Revert"
msgstr "복원"

# 77%
#: kuma/static/js/dashboard.js:59
msgid "View Page"
msgstr "페이지 보기"

# 88%
#: kuma/static/js/dashboard.js:68
msgid "Edit Page"
msgstr "페이지 편집"

#: kuma/static/js/dashboard.js:77
msgid "History"
msgstr "이력"

#: kuma/static/js/dashboard.js:222
msgid "Hang on! Updating filters…"
msgstr "기다려 주세요 ! 필터를 업데이트 중입니다…"

#: kuma/static/js/dashboard.js:229
msgid "Updated filters."
msgstr "필터를 업데이트 했습니다."

#: kuma/static/js/dashboard.js:233
msgid "Error loading content, please refresh the page"
msgstr "컨텐츠 로딩 오류, 페이지를 새로고침 해 주십시오"

#: kuma/static/js/dashboard.js:249
msgid "Submitting..."
msgstr "제출 중..."

#: kuma/static/js/dashboard.js:257
#, python-format
msgid "Submitted as %(submissionType)s"
msgstr "%(submissionType)s으로 제출"

#: kuma/static/js/dashboard.js:260
#, python-format
msgid "%(sentDate)s by %(user)s"
msgstr "%(user)s %(sentDate)s"

#: kuma/static/js/dashboard.js:272
#, python-format
msgid "Error submitting as %(type)s"
msgstr "%(type)s로 오류 보냄"

#: kuma/static/js/lang-switcher.js:75
#, python-format
msgid "You are now viewing this site in %(localeName)s. Do you always want to view this site in %(localeName)s?"
msgstr "이 사이트를 %(localeName)s에서 보려고 합니다. 이 사이트를 항상 %(localeName)s에서 보시겠습니까?"

#: kuma/static/js/lang-switcher.js:79
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: kuma/static/js/lang-switcher.js:80
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: kuma/static/js/lang-switcher.js:81
msgid "Never"
msgstr "하지 않음"

#: kuma/static/js/moz-jquery-plugins.js:107
msgid "No selection"
msgstr "선택한 항목 없음"

#: kuma/static/js/moz-jquery-plugins.js:216
msgid "Selected: "
msgstr "선택됨: "

#: kuma/static/js/task-completion.js:37
#, python-format
msgid "Would you answer 4 questions for us? <a %(url)s>Open the survey in a new tab</a> and fill it out when you are done on the site. Thanks!"
msgstr "질문 4개만 답변해 주시겠어요? <a %(url)s>새 탭에서 설문을 열고</a> 사이트에서 끝나면 기입해 주세요. 고맙습니다!"

#: kuma/static/js/users.js:116
msgid "New interest..."
msgstr "새로운 관심사..."

#: kuma/static/js/wiki-compat-tables.js:8
msgid "Open implementation notes"
msgstr "구현 노트 열기"

#: kuma/static/js/wiki-compat-tables.js:11
msgid "Return to compatibility table."
msgstr "호환성 테이블로 돌아갑니다."

#: kuma/static/js/wiki-compat-tables.js:11
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:76
msgid "an unknown date"
msgstr "알 수 없는 날짜"

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:77
msgid "View draft."
msgstr "초안을 봅니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:78
msgid "Restore draft."
msgstr "초안을 복원합니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:79
msgid "Discard draft."
msgstr "초안을 삭제합니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:101
msgid "A newer version of this article has been published since this draft was saved. You can restore the draft to view the content, but you will not be able to submit it for publishing."
msgstr "초안이 저장된 후에 이 글의 새 버전이 공개되었습니다. 콘텐츠를 보기 위해서 초안을 복원할 수 있지만 초안을 저장해서 공개로 전환할 수는 없습니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:102 kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:117
msgid "Revision history."
msgstr "개정판 히스토리입니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:103
msgid "Published version"
msgstr "공개된 버전"

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:116
msgid "Compare this date to the latest revision date to ensure you're not overwriting later changes."
msgstr "새로운 변경사항을 덮어쓰지 않도록 이 날짜를 최종 날짜와 비교하세요."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:126
#, python-format
msgid "You have a draft from: %(time)s."
msgstr "%(time)s에 저장한 초안이 있습니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:152
msgid "Viewing old draft. This draft cannot be published."
msgstr "이전 초안을 봅니다. 이 초안은 공개로 전환할 수 없습니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:171
msgid "Draft restored."
msgstr "초안이 복원되었습니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:188
msgid "Draft discarded."
msgstr "초안이 삭제되었습니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:222
msgid "Draft published:"
msgstr "초안이 공개됨:"

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:224
msgid "Draft discarded:"
msgstr "초안이 삭제됨:"

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:226
msgid "Draft autosaved:"
msgstr "초안이 자동 저장됨:"

#: kuma/static/js/wiki-edit-draft.js:407
msgid "Autosave enabled."
msgstr "자동 저장이 활성화되었습니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit.js:345
msgid "Publishing changes…"
msgstr "변경 사항 공개중…"

#: kuma/static/js/wiki-edit.js:384
msgid "Publishing failed. You are not currently signed in. Please use a new tab to sign in and try publishing again."
msgstr "게시하지 못했습니다. 로그인되지 않았습니다. 새로운 탭을 열어서 로그인하고 다시 게시하세요."

#: kuma/static/js/wiki-edit.js:387
msgid "Changes saved."
msgstr "변경 내용이 저장되었습니다."

#: kuma/static/js/wiki-edit.js:416
msgid "Publishing failed. Please copy and paste your changes into a safe place and try submitting the form using the \"Publish\" button."
msgstr "게시하지 못했습니다. 안전한 곳에 변경사항을 복사하고 \"게시\" 버튼을 눌러서 양식을 다시 제출하세요."

#: kuma/static/js/wiki-samples.js:99
#, python-format
msgid "Open in %(site)s"
msgstr "%(site)s에서 열기 "

#: kuma/static/js/wiki-tags-edit.js:50
msgid "New tag..."
msgstr "새 태그..."

#: kuma/static/js/wiki.js:234
msgid "Search Stack Overflow"
msgstr "스택 오버플로우 검색"

#: kuma/static/js/wiki.js:265
msgid "Your browser does not support MathML. A CSS fallback has been used instead."
msgstr "브라우저가 MathML을 지원하지 않습니다. CSS 폴백이 대신 사용되었습니다."

#: kuma/static/js/wiki.js:474
msgid "Details"
msgstr "자세한 내용"

#: kuma/static/js/components/local-anchor.js:37
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: kuma/static/js/components/local-anchor.js:40
msgid "Section"
msgstr "섹션"
